用 "社會契約" 完美反擊 "譴責暴力" 呢四個字 !

我同好多香港人一樣，對民主嘅理解都係好基本，就係有得投票普選，篩走d垃圾當權者，有能者居之，好 make sense 吖，冇乜野需要再諗。

但係民主背後當然原來係有好多歷史，好偉大嘅思想基礎啦

我對於民主嘅認知，大概都係，有得好似外國，美國咁樣投票選總統，你再叻d，知道咩係獨立宣言, 美國憲法第一修正案，不過大慨都係如此，

但係我尋日無意中發現，原來呢d所有野嘅背後，其中有一個重要人物，
一個17世紀嘅英國政治哲學家大人物，叫做John Locke

佢有幾勁？就係勁到，原來美國嘅一班立國之父，都係靠J佢寫嘅野，受到佢寫嘅野所啟發，而建立咗美國嘅民主制度，咁你就知佢有幾勁

(而我發現原來香港個垃圾政府應該真係完全唔撚識，如果唔係唔會屎得咁緊要)

睇到John Locke，好快就會知道一個同佢好有關嘅概念，
叫做 Social Contract - 社會契約
咁乜野係社會契約呢?

".....根據霍布斯，人類生活若沒有政治秩序和法律，將會是「孤獨、貧困、骯髒、野蠻，和短視的」。沒有政治秩序和法律，我們將生活在自然狀態下，每個人都有無限的自然自由，包括「所有事物的權利」，從而可自由掠奪、強姦和謀殺，將有無止境的「一切對一切的戰爭「（bellum omnium contra omnes）。為了避免這種情況，自由的人建立政治社群，即通過社會契約社會建立公民社會；當中，每個人絕對服從某一絕對的權力，以換取安全；對於霍布斯，這個權力就是君主。雖然君主的法令可能是武斷和專制的，霍布斯認為這是可怕的無政府自然狀態以外的唯一選擇。不過，盧梭等人認為，我們雖然在接受尊重和保護他人權利的義務之時，放棄了一些自由之時，但同時取得了公民的權利。

社會契約的中心思想是，法律和政治秩序是非自然的，而是由人類所創造。人類所創造的社會契約和政治秩序是手段，其目的是為了個人的福祉，而根據一些哲學家如盧梭，這種手段僅在其能夠滿足一般大眾利益的範圍內合法。對於許多社會契約論者，這意味著，在法律或政治結構中的失誤，公民可以通過選舉或其他手段，甚至在有必要時，用暴力來改變。"

我想講嘅point係
政府嘅管治權與及黑警所擁有嘅絕對武力權嘅最根本基礎，並唔係個天賦予比佢哋，
而係我哋市民因為社會契約，所以放下我哋暴力嘅自由，換取佢哋對我哋承諾嘅保護

即係話，你d管治權你d武器，係屬於市民㗎!!
係因為得到市民容許，先至會有得俾你用㗎!!
而當你政府黑警首先主動違反咗社會契約的話
亦即係話我哋亦都唔再需要放下我哋暴力嘅自由！
所以你班仆街政府黑警係完全絕對沒有資格講 "譴責暴力" 呢四個字 !!
你應該譴責你自己呀!!
你違反咗社會契約，市民被迫用暴力對抗政府爭取公義，係天公地道! !

In moral and political philosophy, the social contract is a theory or model that ....concerns the legitimacy of the authority of the state over the individual. Social contract arguments typically posit that individuals have consented, either explicitly or tacitly, to surrender some of their freedoms and submit to the authority (of the ruler, or to the decision of a majority) in exchange for protection of their remaining rights or maintenance of the social order.

The central assertion that social contract theory approaches is that law and political order are not natural, but human creations. The social contract and the political order it creates are simply the means towards an end—the benefit of the individuals involved—and legitimate only to the extent that they fulfill their part of the agreement. Hobbes argued that government is not a party to the original contract and citizens are not obligated to submit to the government when it is too weak to act effectively to suppress factionalism and civil unrest. According to other social contract theorists, when the government fails to secure their natural rights or satisfy the best interests of society, citizens can withdraw their obligation to obey, or change the leadership through elections or other means including, when necessary, violence. ....while Rousseau believed that democracy (self-rule) was the best way to ensure welfare while maintaining individual freedom under the rule of law.

毅進仔同藍絲學歷智商太低
唔識我

盧梭!

係盧梭呀

政府既力量係人民賦予
所以可以我地拉翻佢地落黎

philo intro已讀
早知呢堆野，但係身邊冇人明，亦都冇人打算去明

讀u嘅時候moral讀過

你唔好咁高估毅進仔智商 佢地睇完都唔明

照推

之前都好似有人用社會契約論想批判政府。
但問題係，你幾時有同政府立過約或者政府幾時同你有立過約？

同埋你講 「而係我哋市民因為社會契約，所以放下我哋暴力嘅自由，換取佢哋對我哋承諾嘅保護」佢可以駁根據Hobbes個邏輯無左個monarch，咪變返state of nature，姐係係你班友無左我唔得，唔係我無左你唔得。

好心唔好只睇intro你真係想用個theory唔該研究好先放上黎。
利申：9up

唔推唔得
政府同黑警自以為高人一等
林奠同好多藍絲竟以母親嚟形容政府、特首、黑警
實際上佢啲嘅權力都係市民授予
佢哋係效忠於市民

面對住呢種程度嘅人講moral係冇用的

你完全get唔到個概念wor

"幾時有同政府立過約" ?
首先，social contract係一個政治理論／概念，唔係指一張白紙黑字嘅contract喎

其實social contract呢個字眼，如果你識英文理解嘅就已經明白唔係講緊需要立咩約，social又點會有contract呢？
朋友都係一種social contract，唔同你又要同朋友簽約先會存在友誼關係？

第二，聽講政府同黑警入職要宣誓服務市民個喎
我諗social contract嘅道德已經包含喺佢哋嘅誓詞入面掛?
唔係宣乜野誓? 只不過呢個政府完全違反咗誓言啫

"你班友無左我唔得，唔係我無左你唔得"
又係完全理解錯誤
如果市民放棄social contract
即係700萬人唔交稅
而且通街殺警察殺高官
佢哋冇糧出仲要畀全香港追殺，
點會係"你班友無左我唔得，唔係我無左你唔得"

做咩抄我講野

推

8月9日～11日 萬人接機
開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
機場優勢因為警方不能暴力驅散，亦唔可以掉催淚彈及開槍。所以大家可以[和平，理性，非暴力]爭取五大訴求

對普羅大眾而言會唔會太難明
尤其是真係信要譴責暴力果班人

哲學係應該成為必修科

人地高中都讀緊

香港九成人未聽過

推
btw social contract好似係中大其中一科必修通識（jupas only) 嘅reading （FH)

//social contract係一個政治理論／概念，唔係指一張白紙黑字嘅contract喎 //

係 Locke嘅理論入面，佢係指一張實際嘅 contract
佢呢一點正正被 Josiah Tucker 所批

樓上只係引用返呢一個 standard objection

呢d咁複雜的野冇心睇的話真係幾難睇得明
利申：剩係睇過wiki

我的諗法好簡單
民主自由係人生而擁有的權利 但不幸地 我地被剝奪左
所以我地而家要搶返返黎
民主自由係比獨裁者(包括擁護獨裁者的人)的性命有更高的價值
既然和平示威唔妥協 就逐步將行動升級
最終奪去獨裁者的性命都係正當

但係我相信唔少香港人覺得獨裁者的性命比民主自由更加珍貴
寧願不斷被獨裁者欺壓 都唔願意殺死獨裁者 得到民主自由
我都唔係好知點解佢地會咁諗

幫手推
71之後已經覺得呢份經典好值得依家拎出黎講
不過樓主唔好期望大眾明，因為太複雜
同埋香港人對呢d野真係好少接觸

利申：兩年前讀過

要了解社會契約
唔好只係查左少少資料，就盲目推崇 Hobbes, Locke, Rousseau 等理論家
讀過政治哲學嘅人，都大概會知佢地嘅理論都有各種嚴重嘅問題
譬如佢地講嘅 contract係一張 actual contract
Locke嘅政治哲學 亦係訴諸神學

去到現代哲學嘅討論，大致共認呢d係佢地講唔通嘅地方
所以要了解社會契約
要睇埋 去到現代， Rawls 點去改良社會契約論
以及唔同哲學家對佢嘅回應

非台係咪高登果個非台？
細個未入u果陣有睇你d post

尾嗰2句唔合logic喎

英國保守主義鼻祖Edmund Burke 係唔認同呢一套嘅。佢認為法國大革命提出源自”higher law”嘅權利太抽象，只會造成災難，相反英美政治思想講維護Anglo Saxons 世世代代傳流嘅權利，就有根基，唔係天馬行空

即係好似同錢一樣 講個信字？
係公民比個權利你 唔相信你嗰時可以非暴力甚至暴力激進嘅方式攞返佢權利？
小學亦都有講過嘅有權利亦都有義務？
我有無理解錯

東方嘅政治文化應該係oriental despotism, 東方專制主義 Arendt 都講人命賤嘅地方特別易建立極權統治

Marx Weber:

defines the state as a “human community that (successfully) claims the monopoly of the legitimate use of violence within a given territory.”

其實有幾難明
即係等於d嫁女:
"嗱，我嫁個女畀你，你好好保護佢，唔好傷害佢呀，如果唔係，我殺撚咗你個仆街呀!"

係呀

咪同錢一樣 講你有幾信佢地
唔信咪大家以物易物囉 無問題架 係有無人咁同你做姐

Push

呢個係公權力既問題
你認為政府既權力應該來自人民同社會契約，d藍絲只會答香港政府既權力係來自中共，因為香港自古以黎都係中國不可分裂既領土

唔係攞返個權利

而係，人類嘅本質同野獸一樣，可以只講拳頭，可以以暴力殺任何人，強姦任何女人，得到自己想得到嘅一切。
但係冇人會想生活喺一個咁嘅社會
所以出現咗政府，出現咗警察
我哋選擇放棄我哋暴力嘅天性，將唯一合法嘅管治權，武力權畀咗政府，畀咗警察，從而換取佢哋對市民大眾可以免於生活喺一個暴力社會嘅保護。
但係如果係佢哋政府自己首先破壞咗呢個承諾
咁市民亦都唔再需要控制自己暴力嘅天性

唔係喎 樓主講緊人本身有無限自由
被剝奪咗唔係因為不幸 係因為要建立一個社會 保障各人自身安全、利益
即係例如我地犧牲武力自由 賦予警察可以有武力 賦予政府為人民服務 好似抵押咁
但係當警察/政府背道而馳 人民就可以重拾犧牲咗既自由 甚至用暴力重建為人民服務既政府

其實如果你問吓果班人: 點解我唔可以暴力？
佢哋應該會hang機

佢地會咁諗，因為佢哋對於權力嘅恐懼，大過對於追求自由免於恐懼嘅渴望

唔理佢地識唔識啦
樓主呢篇文 係想俾我地知我地冇做錯到
我地係時候用武力攞返我地應得嘅權利
天公地道

共產主義生出來的基因突變豬
天生不會自由，點會識約定俗成社會契約
人的社會先有

我屌，我一瞓唔著就會諗依啲哲學嘢

好耐冇試過有一種茅塞頓開嘅感覺
多謝樓主令我今晚瞓得著

我係香港人
8.5三罷 我會罷工

社科人一定識
大學生會睇下書嘅都應該識
廢老藍絲點會識

班哲學家死咗都唔會諗到、會有一個違反人類本能天性嘅政權出咗嚟、仲要搞到咁大死好多人仲維持到今日
以上論點要佢哋返晒先解答到

同意政府管治
同意憲法條文
同意國會制度
同意司法機構正當性
同意中英聯合聲明
同意交稅
同意警察完全根據法律條文使用暴力

呢d 就係契約
我同意自己跟從呢堆規條，同時同意其他人都跟從呢堆規條，形成社會

體制底下既問題，合法方式解決
你幾時見2000年代遊行會掉磚？

但當一方毁約，咁仲憑d 咩要求另一方繼續跟規矩玩？邊有得咁着數

蛇齋餅粽，強行釋法，名存實亡問責制，無視聯合聲明，普選承諾落空，政府利益輸送，DQ民選議員，政治監，無視警例亂黎

當一方毁約在先，咁另一方既市民，係justify 唔再跟從契約，包括行政立法司法

熟唔熟套理論唔緊要
但作為一個人講野要負責任，你知你自己9up就唔好係到出醜

More plz

藍絲最叻話美國差佬一早開左槍
人地憲法已經有擁有槍械既自由

點解我可以無讀過依啲野 香港教育制度

推
好撚岩

有時同朋友解釋佢地當我鳩up

所以港大民意研究可以見到
學歷低嘅人覺得示威者過份暴力
學歷高嘅人反之

人哋法國高中哲學第一本text book第二堂就教社會契約

利申：剛剛訂咗一套返嚟

孟子講過：民為貴，社稷次之，君為輕。是故得乎丘民而為天子，得乎天子為諸侯，得乎諸侯為大夫。諸侯危社稷，則變置。犧牲既成，粢盛既絜，祭祀以時，然而旱乾水溢，則變置社稷。

民眾先係國家主人
當統治者唔乎合人民期望
就應該送佢一程

same

當年AL中化個老師教過,印象深刻,獲益良多
佢係德國讀過哲學、講唔少西方哲學"教新儒家”
真係一個好超前有智慧嘅女士
可惜果陣個撚個都係喺佢堂操PAST PAPER,唔係就訓

利申:未代,肥左UE做癈青

我認同
不過我更進一步去諗
基本上每個人都有極大限度嘅自由
甚至係使用暴力,殺人,自殺,搶劫嘅自由
但你做出依啲行為會影響其他人嘅自由
咁就係犯法 例如你可以殺人,但俾你殺嘅人生存嘅權利被影響 所以殺人要受法律制裁
所以自殺係唔犯法 因為你只係影響咗你身邊嘅人嘅精神心理同你已經無犯再負上責任了
但同時教導他人自殺係犯法係因為俾人教導個個人未必清楚知道後果

巴打 我同意你嘅想法。呢個theory係用嚟說明政權嘅合法性。

但事實係可悲的。97之前香港政府嘅合法性來自於英國，97後英國將呢樣嘢交畀共產黨。嚴格嚟講，香港政府嘅合法性來自於基本法，唔係social contract。

不過將來有日香港立國，我哋絕對可以用social contract theory嚟做立國嘅根據

[文宣] 點解要罷工 瘋傳比d唔知罷黎做咩既人

瘋傳d唔知罷黎做咩 唔想罷 唔知點罷 既人

社會學嚟㗎喎

認真唔係咁多人會明

你條垃圾咪撚出黎柒啦
Contract 就叫約 約就要簽先成立
你同藍絲一鳩樣都係直線思維
含家產啦撚樣

其實通識教香港法治都有講
從社會契約理論到公民意識
再講權利與義務

人民冇咗警察仲係人民
警察冇咗人民仲做咩警察？

對民智啱啱開法嘅人，叫佢唔做野蠻人，要動口不動手，已經係一大進步
我就仲係見到啲廢老倒退到動輒叫打得好

我個動機唔係話支持定反對你用社會契約反擊，而係當你用呢個theory而人challenge你個時，你會點回應。

你成個邏輯基本上係用social contract去講個政府而家illegitimate所以大眾可以用violence去rebel，但係你只係舉左成個theory既結果，無比個原因。

我講既第一點其實背後係David Hume對 Rousseau既批評，Hume係覺得所謂既social contract只係fictional。另外你無理解到我最核心既challenge，social contract theory作為consent theory既一支，雖然係會講tacit consent ，但put in Hong Kong context，香港人幾時同政府有過呢個consent既process?更唔好講Rousseau話要有general will黎legislate，基本法係唔係由general will黎legislate? 由step one你已經fail，你仲要jump to conclusion。

另外，你用Hobbes，Hobbes套政治哲學本質係出於恐懼，對戰爭同不穩定既恐懼。所以大眾先願意transfer自己一部分既權力去比個政府。如果你用呢套理論只會加強維穩作用，

藍絲：總之暴力就係唔啱！

所以林鄭cy成日話人唔識政治 但佢地自己連最基本既社民契約都唔明 自己先係最唔識政府既人

高汁post留名
呢個應該加入中學必修
推比多d人睇

叫你個盧梭落黎見我

推

利申： 盧梭重粉

盧梭所講嘅合法係指合於正義的，合乎公意的，佢係去探討權利嘅許可(即法律嘅可能),唔係爭論緊現實（用事實去說明權利), 即係話用現有法律條文去確認香港政府嘅合法性嘅話係冇討論空間

其實我個post咁多人like，你個post咁多unlike，係咪已經說明put in Hong Kong context到底我嘅觀點d人認同與否, 大家都心中有數。

anyway

咁都叫冇無比個原因？
咪就係個政府同黑警已經完全違反咗道德, 違反咗我哋一直以來對佢會懂得克制合法使用權力嘅期望,嘅要求囉，唔係個社會點解會反彈得咁緊要？

我冇話個政府而家illegitimate
我係話，市民其實係可以對於暴力有擁有權, 使用權, 而唔需要被一個違規嘅政府譴責, 一班冇道德嘅政府有咩資格譴責?

consent既process??
個consent既process咪就係中英聯合聲明，50年不變囉
英國人當年難度唔係代表香港人嘅利益去傾呢個consent?

基本法係唔係由general will黎legislate??
咁呢個係因為香港當年冇份參與立基本法啫, 我哋嘅general will係想參與個喎, 而且近年政府喺就算有香港人參與嘅立法會都犯哂規強硬同過d法例又DQ人，視general will如無物, 講乜野general will啫?

至於你話social contract係fictional，我就覺得都幾荒謬啦，唔通道德係fictional?
最大問題係，
當個政府違反咗你覺得喺香港唔存在嘅social contract嘅時候
咁你咪睇到依家個社會嘅亂局係點囉，個結果好真實，一d都唔fictional喎

講得好岩

咁都叫冇無比個原因？
咪就係個政府同黑警已經完全違反咗道德, 違反咗我哋一直以來對佢會懂得克制合法使用權力嘅期望,嘅要求囉，唔係個社會點解會反彈得咁緊要？

呢一個已經可以係一個獨立既論點，點解仲要靠依附social contacrt黎講？到底你用social contract 反對既係違反道德期望既事情定違反合法性既事？

我冇話個政府而家illegitimate
我係話，市民其實係可以對於暴力有擁有權, 使用權, 而唔需要被一個違規嘅政府譴責, 一班冇道德嘅政府有咩資格譴責?
你係唔係唔熟書？John Lock講明只有係政府係illegitimate既時候，你先能夠justify到個rebellion。如果個政府而家唔係illegitimate，你點用social contract去講rebellion？比埋最入門既source你：

consent既process??
個consent既process咪就係中英聯合聲明，50年不變囉
英國人當年難度唔係代表香港人嘅利益去傾呢個consent?

點解一個殖民者有資格去代表一個被殖民緊既地方既人民去同另一個殖民者談判。而當中self-determination呢個option仲要一早被否決。

基本法係唔係由general will黎legislate??
咁呢個係因為香港當年冇份參與立基本法啫, 我哋嘅general will係想參與個喎, 而且近年政府喺就算有香港人參與嘅立法會都犯哂規強硬同過d法例又DQ人，視general will如無物, 講乜野general will啫?
當一個contract （如果你當基本法係一個social contract 既實體），佢無universal consent，佢仲點係一份valid既social contract as John Locke demanded。同埋你唔知咩叫general will 可以先wiki下：
The law is the expression of the general will. All citizens have the right to contribute personally, or through their representatives, to its formation. It must be the same for all, whether it protects or punishes. All citizens, being equal in its eyes, are equally admissible to all public dignities, positions, and employments, according to their capacities, and without any other distinction than that of their virtues and their talents
你而家份約根本無一個universal consent，由step one市民其實已經唔使守。

至於你話social contract係fictional，我就覺得都幾荒謬啦，唔通道德係fictional?
道德唔會係fictional因為道德會引致道德行為同道德判斷。Hume話份social contract係fictional，自己睇 ：

連份糧都係我地比添呀

你好似skip咗成個post最重要嗰句，就係我講嘅野好多人認同，你講嘅野，冇人認同喎。
請問政治理論嘅最終目的，係咪應該係為咗得到自己人民嘅認同，令到人民快樂滿足，從而有效咁管治一個嘅社會呢？

我唔係用social contract去反對任何野，我係用social contract呢個concept去解釋畀其他人知道，點解香港人使用暴力係唔需要, 唔應該受到個政府譴責，我個標題已經寫得好清楚。

至於你話政府係咪illegitimate，既然你要再追問，咁我唯有答你，呢個政府雖然唔係illegitimate，但絕對唔係100% legitimate，而且近年仲做咗好多illegitimate嘅事，所以如果用social contract所講嘅暴力權力去反抗, 我覺得好justify好合理喎

我再quote返你條John Locke嘅link：
a government of any kind must perform the legitimate function of a civil government.
香港政府呢幾年有沒有做到以上呢一點? 沒有

至於你話英國，香港殖民，中共之間嘅所有野
"點解一個殖民者有資格..." ?
你呢個觀點好荒謬
如果我賣一幅價值連城嘅名畫畀你，我同你講你買咗之後，要點樣好好保管佢，唔好破壞佢嘅價值，你係咪會同我："你有乜野資格代表幅名畫同我談判？" 如果係，咁你呢個只係野蠻，而且係刻意破壞
而且，請你記得，當年國際社會對中共嘅仁慈，信任，係建基於相信中國有咗資本主義之後會變得越來越民主開放自由，而唔係好似今日咁得寸進尺，走哂樣 !

利申：我冇讀過任何政治，哲學嘅野㗎，你唔好吓吓喺度拋書包啦唔該，我係純粹從一個為正義，為人民快樂嘅角度同你討論㗎咋，我完全冇興趣好似你咁為討論而討論㗎

//我冇讀過任何政治，哲學嘅野㗎，你唔好吓吓喺度拋書包啦唔該，我係純粹從一個為正義，為人民快樂嘅角度同你討論㗎咋，我完全冇興趣好似你咁為討論而討論㗎//

樓主你冷靜少少先
上面位仁兄係讀哲學嘅
雖然佢插得你狠 但你都承認你唔熟呢樣野

你對社會契約呢個概念 似乎只係理解得好表面
係學理上有好多野係講唔通

哲學係著重分析嘅

如果只係引用某某哲學家 講左d 野
去支持自己
咁就只係好片面

如果你睇返 Hobbes 原典
會知佢其實唔容許人反抗政府 就算政府違約

pish

Hobbes同 Locke 的確係指 actual contract
去到現代 Rawls 先提出 hypothetical contract嘅概念

了解多d先評論

呢度好多人似乎只係想搵d名人先哲 去支持自己
對當中嘅理論 學理 似乎冇探究過

有好多正評唔代表特別有理
如果以為有好多人支持 就係有理
就犯左訴諸群眾謬誤 （Argumentum ad populum）

非台巴打係街，今晚再回應。

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

知自己9up就出少句聲

再講落去就係民族同主權問題
即係港獨

哲學係著重分析
但我依家唔係100%同你講哲學, 講學理喎
我係講緊現實，講緊2019年6,7,8月嘅香港
呢班哲學家並唔係生活喺今日嘅香港
佢哋嘅哲學唔會take into account世界上有一個自由嘅城市被一個共產國控制之下會產生咩嘅後果
所以佢哋嘅理論唔會100%喺香港講得通
我只不過係提出佢哋嘅理論當中我覺得可以形容香港政府譴責暴力嘅荒謬

如果哲學家係一個廚師，咁我只係喺佢哋身上學到我覺得值得學習嘅技巧, 再套用喺一個適用於香港食材嘅廚藝方法，唔係死gu gu，唔係400年前有個哲學家講過乜, 我就要跟到足

有d人讀壞腦，困係象牙塔又無好好感受社會

你調轉左，如果香港人本身無立國同執政意志，仲講咩建國？ 而建國既方法就係靠social contract達成共識同秩序。

//如果哲學家係一個廚師，咁我只係喺佢哋身上學到我覺得值得學習嘅技巧, 再套用喺一個適用於香港食材嘅廚藝方法，//
你嘅最大問題係
你好想急於用呢d理論
但你連佢地嘅技巧都未理解清楚

勸你最好花d時間 睇下佢地嘅書

洛克！

唉！ 讀撚壞腦

去 wiki查完 執著一兩句
唔叫做運用
呢d叫抽水

譬如樓主講「我係純粹從一個為正義，為人民快樂嘅角度同你討論」
呢度好似又加入左一種效益主義 (utiliarianism) 嘅觀點
去證成社會契約
但 Rawls呢d社會契約論者 亦對效益主義有所批判

而家冇人話唔可以運用理論 去講現實問題
但要真正運用 而唔係咁樣濫抽下水
執著一兩句 根本內容上係極多犯駁位
除左講d「岩聽」嘅野 俾d同路人聽
我睇唔到有咩益處

沈醉於理論，無諗過都樣負諸實行同深刻了解人性同歷史，讀撚壞腦

佢地識閪咩

沉咩醉理論呢？唔好搞錯
我從來都唔喜呢d理論
我冇叫人用理論

而係樓主要用
而我讀過呢d理論 我知道樓主對呢樣野認識得好片面
明唔明？

咁請問如果我理解清楚佢地嘅技巧
我又係咪會自我推翻我所表達嘅呢d理論觀點嗎?

唔通我要識得養豬，先有資格煮一塊豬扒??

是但你啦
你鐘意粗製濫造d劣食 我都冇計

叫你讀下書 先去運用 好似害你咁
發神經

總知你同我都心照，香港本應該去殖年代建立自己既國家，以新憲法賦予政府公權力同限制，同時保障香港公民既基本人權同自由，權力來源由英殖政府移交俾香港公民。

不過事實係主權移交左俾中國，權力來源由英國變左中國政府，賦予香港政府好聽d叫由基本法黎，但有人大釋法實際上係來自中國

再講落去，就係民族主權既問題

推！

Hobbes, Locke係講 actual contract

自己唔去了解d理論 又亂咁用
當人地指正
就描述到人地對現實社會無知 讀壞腦

要講 X, 就要去盡量理解清楚 X
根本係好正常嘅原則
X 係唔係學術 根本唔關事

算la，非台巴打我地兩個都經常係學術台好言相勸，人地唔聽我地倆個都無辦法。只係希望用個理論之前瞭解多d，人地對個理論有咩批評。

空有理性嘅包裝
實質都係情緒發洩
唯一取用都係取悅同溫層嘅人

咁應該點做？

搵咁多「理論」去講d 咩香港政府唔岩 呢d某程度都係冇乜新資訊嘅野
其實都係情緒發洩

當d人「我唔識 ..., 但...」 ，基本上都係拒絕細心思考
（就好似某警員寫公開信講「我唔識政活，但我地無做錯」

中國人冇合約精神

冇咩需要話 再用d理論去講咩「政府唔岩」呢d好多人都知嘅野
不斷咁講呢d 大家已認同嘅野
其實意思不大

對於唔岩聽嘅野
唔好作出反射性嘅判斷先

藍絲係無西方哲學呢個概念

譯俾香港人睇
用等價交換會好啲
犧牲自由換取安全

巴打我覺得你真係好搞笑
你好似只追求純理論嘅完美，而唔係將理論與現實結合而得出一個hybrid solution，去解決現實嘅問題。

我已經問咗你，如果我理解清楚佢地嘅技巧，咁我又係咪會得出一個完全相反嘅結論，而呢個結論又會得到更多現實世界嘅人嘅認同呢？

而你嘅答案喺："是但你啦" "發神經"

你問d問題 根本無離頭
根本唔知你問乜
莫名其妙

講左：要講一樣野 好應該理解清楚先

點解要多人認同？
哲學思考係要有 justification
多人認同同係咪有 justification 根本唔係同一回事

你講 d野只係反映你唔係想理性思考

睇d理論 係為左為左進一步認識呢d野
而唔係為左合理化自己已有嘅睇法
所以根本唔明你 d問題你做乜
根本唔係正常考慮

要講 X 就要了解 X
只不過係思考嘅原則

將理論與現實結合？
結合咪要睇晒理論同現實

咁樣點算係追求純理論？
你仲搞笑啦

「我唔識哲學，但....」
「我唔識政治，但我地無做錯」

講呢d句式嘅人 心理上係相似

哲學上
可以咁理解點運用理論：

1) 要對理論有知識
2) 要對應用嘅情況有了解
3) 要解釋到理論 同現實情況有關係

當人地指控你對理論唔太認識 ，而你又承認
咁就需要對 (1)有改善

指控返人地係象牙塔 係講唔通
因為人地唔係討論緊 （2)

google完係度扮專家
真係識果d 俾人屌柒
這就是連登
今時今日仲攞正負評打飛機似乎你唔係幾明白連登既核心價值

如果只係認為 (2)先同運用理論相關
忽略左 （1) 同 (3)
咁表示你唔明白點去運用理論

你知唔知你真係好離地？

我唔係合理化自己睇法
而係揾到一個觀點理論去解釋點解明明大部份人都唔反對年青人用武力反映不滿，但個政府自己做錯仲走出黎譴責。呢個觀點理論解釋到點解我會有呢種對不公義譴責嘅憤怒。
你講嘅"合理化"，有冇諗過只有不合理嘅野先需要合理化？難道你覺得香港人嘅憤怒，係不合理？

好似發現新大陸咁
但用到錯晒
講d同溫層認同嘅野
咁樣叫貼地

發覺你好鐘意打稻草人

描述到人地唔認為香港人嘅憤怒合理
描述到人地對香港無知

呢個就係你討論嘅策略

講來講去
淨係識 shift 去 (2) 攻擊返人
但 （1) 同 (3) 嘅分析 合唔合理 就唔理

好悶 有新野講先回
人要情緒發洩 係思考唔到

咩叫用到錯晒 ?
現實對錯，係你本書決定嘅？
如果你只係盲目跟從書本上嘅理論而冇自己嘅判斷，
呢個就係你嘅討論策略? 你學咩人講思考？
你同一部錄音機有咩分別?
我講緊現實，你就話係打稻草人，唉
所有人反對你, 你就叫佢哋做同溫層?
咁點解你講嘅野又冇同溫層呢?

你鍾意用"自己有理論知識"嚟打飛機，我都幫你唔到
而我已經解釋咗理論同現實情況點樣有關，係你扮聽唔到啫

不過算啦
你只係停留喺理論嘅層面，而我係講緊用理論去解決現實問題
你同一個太監教人屌閪，有咩分別?

//咩叫用到錯晒 ? //
本書決定
因為你引用緊本書嘅內容
但又唔知本書係實際通乜

實際講乜

都係個句
你鐘意亂抽水 隨便你

我對d低質宣傳冇興趣

講來講去仲係 shift去 (2)
仲未有進展
好悶 好廢 ...

sorly 呀我唔係引用緊本書嘅內容呀
我係引用緊作者嘅理論, 引用思路嘅大方向, 再加上我自己身處嘅香港, 而得出一個適合實用嘅結論呀

你又有乜野屬於自己嘅結論呀?
還是你只係識得讀死書?

你連 Hobbes , Locke講咩都未知...

你只係盲目跟從書本上嘅理論而冇自己嘅判斷...

咁你搬social contract出黎托？

睇下原著唔係好難
頂多睇下譯本
身邊都有人 唔係讀開哲學
呢幾年都嘗試去睇呢d書

我冇乜興趣同d基本知識都冇嘅人
去講乜分析局勢
你未夠 level, sor9ly

咩叫托？

試過同藍絲家人講呢呢啲
佢地只會話你唔用腦講野

你扮乜春吖
請問你有冇d唔係屬於Hobbes , Locke, 而係屬於你自己嘅理論呀?

呢個問題我估我地兩個都講過好多次，或者至少我都係連登d post見唔少。就係好多人當哲學係萬能有咩事就拋哲學出黎，但其實不求甚解 或者有d情況根本唔需要用到哲學理論去解釋。不如你用自己語言講個問題出黎好過 何必用social contract做護盾？

push

冇又點 有又點
你好似小學雞鬧交咁 講d野九唔搭八

其實現實係一d好變幻莫測嘅野
好執於用理論嘅人
下下咩 Locke講左咩，Rawls講左乜
講到佢地支持到自己
先真係象牙塔味重
（根本好多野 唔需要再有咩 justification
已經太過明顯 ）

理論唔係唔可以用
但幾時用咩理論 幾時唔用
好講一種對現實嘅即時反應

有，你咪即管講出嚟囉
冇，就唔該你唔好因為自己有流於書本上嘅理論知識而覺得自己係正確囉
就係咁簡單

你自己書本上有限嘅知識搵唔到一個爭辯嘅論點, 就話人九唔搭八
你真係...

講乜？
你想討論乜問題

我從來都話 咩政府唔岩
唔需要再講太多理由
已經好明顯

無啦啦叫人地俾咩理論 分析乜
都唔知你討論乜

我對哲學呢樣野有認識
我提供我嘅意見 指出你嘅運用 係粗疏
未準確理解到當中嘅討論咁解

叫返我俾咩理論 真係莫名其妙

唔好搞錯
我唔係軍師

我有咁嘅知識 就以自己熟嘅野去提供意見咁解
我冇興趣扮軍師

我淨係覺得你無論思想上同行為上，都係好逃避現實囉
咁又好合理嘅，讀得哲學某程度上都係逃避現實
但係你唔好好運用哲學理論喺現實世界，只係沉迷於討論

我只能回你一句: 你瞓醒未呀?

好悶
淨係識 loop去 (2)
以為人地冇自己嘅政見

唔係專家 所以唔係度 9up啫
下下以為人地冇感受 冇睇法

呢d只不過係用來合理化自己講唔通嘅策略

//哲學上
可以咁理解點運用理論：

1) 要對理論有知識
2) 要對應用嘅情況有了解
3) 要解釋到理論 同現實情況有關係

當人地指控你對理論唔太認識 ，而你又承認
咁就需要對 (1)有改善

指控返人地係象牙塔 係講唔通
因為人地唔係討論緊 （2)
如果只係認為 (2)先同運用理論相關
忽略左 （1) 同 (3)
咁表示你唔明白點去運用理論//

我討論哲學 好鐘意用「反應」 （react)呢個字
去形容d 反射性式嘅回應
呢d回應 基本上稱唔上反駁

呢類回應 多數都會以視人地嘅講法係極愚蠢
甚或加以人身攻擊

//我淨係覺得你無論思想上同行為上，都係好逃避現實囉//

人係有好多唔同角色 身份
一個人 素未謀面嘅人
竟然可以判斷到人地行為係點

呢d回應 就係類似我講嘅「反射式回應」
佢地需要簡單化 平面化 反對緊佢嘅人
先說服到自己係較有理

lm

其實能夠克制自己心理防衛機制作崇
對唔同意見 有耐性 同小心嘅考慮
勝於運用理論 多多聲

網上好多看似理性討論 有其知識內容
其實仍然係情緒在說話

情緒係人都有
有時時係需要行動 唔係需要討論
但如果唔學識克制自己心理防護機制
其實就同鄰近地區嘅個種民族情緒冇咩分別

深黃同深藍 心理都有其相似性

係，不過呢啲應該中學教

推

當年中大ugfh睇唔明，原來係咁嘅意思

話人唔識，但係自己連少少見解都講唔出，真係讀壞左腦

哇師兄你唔係阿
你同人拗你講句咁既野
你打完無面紅咩?
呢個世界唔係多人"認同"就係正確㗎wor
建議你真係聽吓樓上位巴打講
冷靜吓 散吓d情緒先

做咩變左鬧戰post

光復香港 時代革命

其實你除咗拋一大堆理論出嚟做盾牌，仲識得做d乜？
講到尾你都係一部太監錄音機，讀書讀到咁，真係。。。
你而家直頭陰陰濕濕咁討論d關於討論嘅理論，真係話你on9驚你嬲
男人老狗講野陰陰濕濕遮遮掩掩放暗箭好小家㗎，知唔知呀？

其實我好早之前已經問咗你最重要嘅一個問題:
"如果我理解清楚佢地嘅技巧，咁我又係咪會得出一個完全相反嘅結論？"

而你嘅答案係: "你問d問題 根本無離頭 根本唔知你問乜"
你唔知我問乜你咪再叫我講清楚d囉，但係你有冇？冇
你根本就答唔到，逃避，就話 "根本唔知你問乜"
你仲學咩人討論啫?
(不如你答我啦，如果我完全了解social contract, 咁又點呢??)

跟住你就將個topic扯咗去d九唔答八嘅地方轉移視線
不停喺度講d打飛機學術野重新取得存在感,
你就真係有心理防衛機制，你就真係反射式嘞我話你聽,
仲要扮哂WFC控制到自己，真係好笑

// 其實你除咗拋一大堆理論出嚟做盾牌，仲識得做d乜？//
呢個係你做緊嘅野 唔係我
唔好搞錯

同你講 晒鳩氣啦
連我上面講緊乜都未明
講出來 都係得啖笑

道不同 不相為謀 sor9ly

好悶真係
樓主對「罵戰」有一個錯誤理解
以為出到啖氣 有人數支持 叫做勝利

我冇興趣玩呢種遊戲
你玩得呢種低級遊戲 就已經未夠班同我討論
我就係咁自大

唔覺毅進仔會明 但推左先

我都好悶
問你咁簡單一個問題都答唔到，唔敢答
仲話自己高班，你慳D啦
你似係高分低能嗰D傻仔咋喎

我入黎同你討論下，指出你引個理論入面有咩現有既批評。之後仲要比你鬧。仲要話埋非台死讀書，由頭到尾，我指出個問題係根本你無去理解個人地成個理論講咩，唔知contractarianism入面仲有好多門派，之後你只係抽左少少出黎放想係香港個情況度用，仲講咩"完美反擊"，其實只係斷章取義。
哲學好講理解同分析，無讀過唔係問題，但唔該做好d功課先。

你知唔知你呢d人就係至乞人憎？

你覺得人地錯，咪攞證據，去論證分析佢錯咩囉
呢個咪係哲學的基本
大家係用辯論去證明真理

唔係好似你咁講個名岀黎啊，又Hobbes , 又Locke咁
你咁樣唔係辯論，係以為自己讀得書多，笑9人咋

世界有咁多知識，唔係全部識哂有幾奇啊？
你唔去問個讀醫的，社會科學的野？
你去問埋讀IT, 生物，物理嗰d，識唔識哲學？

你發現人地可能無你咁了解
你咪提理論，教人又好，學術研討又好囉

淨係係度拋d字眼岀黎，食屎啦

//你覺得人地錯，咪攞證據，去論證分析佢錯咩囉//
佢係講緊 Hobbes 同 Locke嘅社會契約論
我前面已經指出左
佢點樣唔明白呢兩位哲學家嘅理論

//淨係係度拋d字眼岀黎，食屎啦//
Hobbes 同 Locke係樓主講緊嘅哲學家理論

佢講 就叫做合理
我跟住回應 就叫做拋字眼
真係莫名其妙
Hobbes同 Locke唔係學術名詞 而係人名
唔通打 Trump 打 Obama 就叫拋書包？

你問就要答 你邊位？

香港人對政府（機械式地）譴責暴力好憤怒
真係有需要用「社會契約」去解釋呢種情緒有正當性咩？

話人死讀書 但其實自己做緊嘅野 先係最學究味重
只不過自己學得好皮毛 就以為自己好貼地

就算和理非都會話 唔公平呀麻
以下呢段文字唔係我打
而係網上一名 youtuber打 但佢嘅身份唔重要
「 已經依法拘捕了上百名示威者，但一名違法的警察也沒有受到制裁，公平嗎？合理嗎？有天理嗎？」
呢一段已經勝過乜野社會契約完美反擊 多多聲

好懷疑根本冇睇 就發神經 好好笑
樓主第一個 post 已經有講 John Locke，霍布斯（Hobbes)

點解勝過？
因為呢一段字 係道理上仲站得住腳 而且清晰易明

搬出一大堆理論 看似好勁 實質係當中理論內容 都冇去了解清楚
仲多左破綻

就算了解晒古今嘅社會契約論都好
都冇咩必要咁樣搬出來
1) 亦有哲學家唔認同社會契約論，莫非佢地就唔可以認為政府唔岩？
2) 講出來 係增加左d咩資訊？冇乜
a) 如果係為左說服藍絲，大概亦冇可能
b) 如果係本身認同嘅人 對呢樣野有唔肯定之處
提出一個 justification出來去肯定佢係正確
咁就有意思
但大概本身認同嘅人 覺得政府咁樣機械式指責示威者
係有咩可商榷之處

但大概本身認同嘅人 覺得政府咁樣機械式指責示威者 係無理
係有咩可商榷之處

你條傻閪
人地路過都屌柒你，話你讀壞腦，乞人憎，叫你去食屎
你有幾撚柒，其實已經好清楚

路過都屌柒你
都有幾件

我都係路過屌柒你, so?

慢慢鳩叫 冇咩所謂
似乎你都係淨係識呢d

你唔好自己呃自己啦
根本而家個個人都係屌柒你條傻閪
冇人企喺你個邊呀，柒頭
你返去圖書館讀書啦

人地路過都屌柒你，話你讀壞腦，乞人憎，叫你去食屎呀!
聽唔聽到呀？

你唔好自己呃自己啦
前一頁都有人笑你用人數打 j

自欺欺人 繼續打j

路過都笑你打J 呀 扮盲

推俾樓主睇

人哋叫你去食屎呀，你食咗未呀，快d去食屎啦柒頭

好好笑 樓主覺得自己所有人都撐緊佢

幾日都仲發緊癲
即係唔係一時衝動
而係本身 on9

做咩係咁quote人呀？拗底呀？人哋叫你去食屎呀，扮聽唔到呀？

你都食屎啦
我叫你食 你唔食？

quote過廢到俾我屌返唔敢應嘅人打 j 唔知醜到

咪講咗, 人地路過客觀都知道你好on9, 都叫你去食屎呀
快d去食屎啦, 豬閪

我都係路過屌你呀
咩路過客觀 我識你都老鼠咩
見到你用人數打 j 都好想笑

繼續發癲 慢慢來

話人係錄音機 而家就做錄音機 loop

你未撚夠班同我玩

五大訴求 缺一不可

唉你呢d豬閪真係衝出嚟柒
快d返去叫食屎啦，人哋叫你食屎呀，聽到未呀？

對和理非有以下說話
請自己同身邊嘅人思考暴力同武力嘅本質、仲有法律同公義嘅起源係復仇,以牙還牙表明犯罪代價，恐嚇想犯罪嘅人
今日法治失效,公義要捨棄定係由自己執行、請深思

復仇顯公義
自古以來人類都會為與自己有關嘅人復仇,呢個先係人類本質
所以當時聖經舊約同可蘭經都有寫使用武力復仇嘅故事並認同
淋病將現代文明同法律摧毁,令香港回到公元前
請和理非認清香港淪落到乜野境地

繼續吠 唔好停

扮理性分析 不斷係度 confirm我話你情緒說話

「其實我個post咁多人like，你個post咁多unlike，係咪已經說明put in Hong Kong context到底我嘅觀點d人認同與否, 大家都心中有數。」

你睇下，好明顯你先係一隻狗啦，淨係識用狗logo吠 ， 繼續吠啦

你同警察一樣
其實心底都知自己冇道理
但要用非人化嘅方式 去侮辱人 先自欺到

心底就好想同我拗 又好驚同我拗
發洩完爆完粗 爽完 但腦入面同時又感受到好大壓力

你做乜用人類嘅文字呀？
我叫你狗吠呀，吠大聲D啦。

p.s. 唔該你唔好打飛機我會驚你啦，係咪你好驚所以要扣帽子話我好驚呀柒頭？我完全唔驚你呀，聽唔聽到呀？繼續吠啦，我大把貨，屌到你以後唔敢上連登都仲得呀，來吧，狗狗，繼續吠啦。

當理智清醒過來 你就覺得自己好柒好羞恥
明明想懶有理論 但不學無術
明明只係想呃 like 又俾人識穿
所以要不斷侮辱我 麻醉自己 自我欺騙 先平衡到心理

唔上連登 咪搞笑啦
玩左十年高登 見得你呢d人少咩

係咪好爽呢
你而家就好似一隻渴求 attention嘅狗 當有我嘅注意
就有即時嘅快感

根本就好想我侮辱你
如果我唔回 你雖然自以為勝利到
但同時又好無癮

要幾虛妄 先覺得可以屌到人唔上連登？
block鳩你 就得啦 講真

其實 懶有理論 但不學無術 係咪講緊你自己？
點解你覺得我不斷侮辱你？我話你係一隻狗係事實喎
快d用狗logo吠 ， 繼續吠啦

「其實我個post咁多人like，你個post咁多unlike，係咪已經說明put in Hong Kong context到底我嘅觀點d人認同與否, 大家都心中有數。」

記住，你只係一位 attention seeker

主權在民 我覺得個政府代表唔到我就應拉佢落台，我話事

記住，我唔係attention seeker, 我係一個屌臭你個老母閪嘅motherfucker

而你呢，就係一個自己老母畀人屌到臭嘅attention seeker

btw 唔好搞錯
我話你好似一隻搵注意力嘅狗
唔表示 我認為狗好低級

我從來唔覺狗係下賤

記者會可參考

你講咩都無用
你腦入面想發神經個種 impulse 係會提醒你 你有幾柒

高估政府班官既修養
你估班撚樣會平時睇書咩

全世界嘅文化幾千年來, 都知道我話你係狗, 根本就係話你係低賤嘅羞辱㗎啦，乜你唔知㗎？
乜你覺得"你認為"就等於係事實ah？
定係你想掩飾比我話你係狗個種心底嘅羞辱呀？

所以話你不學無術
未聽過犬儒哲學推崇狗智

而家牙牙學語
抄返我描述你嘅野 笑死

愈抄咪愈證明 你唔識野 又想發表偉論

根本就詞語貧乏
淨係識爆下粗 屌老母 咩狗個d

其他都係淨係識抄

有時真係羨慕人地祖先留左咁多好野 特別係制度同思想
孫中山本可以帶去中國 點知一下子就比中共毀滅哂 仲要文革後中國原本既文化都冇埋 正式成為左世界毒瘤

3毛唔洗理啦

政事台嘅人 係頭腦簡單嘅

只要民眾明白 知點做就得

屌你個仆街，同我彈番讀U嗰陣啲濕鳩ethics嘢出嚟
不過用啲西洋嘢窒人係零舍鏗鏘有力啲嘅

講得好地地發爛 哎 好明顯係修養問題

唔好話一套理論 舉例學英文 普通一個單字 唔係知隻字翻譯出嚟嘅意思就叫識 要識得用 用啱場合 時間 先叫學識嗰個單辭

唔緊要 社會契約論 係好重要嘅視角 樓主題出嚟係唔錯 起碼多幅眼鏡 睇到今時今日香港嘅問題

一個人 生落嚟 就受到佢出生地嘅法律 習俗影響 絕大部分人都無被問過 consent 嘅問題 默默接受咗 好似前排 有人話同BB 換尿片 要問吓嗰BB 嘅 consent 係好好笑吖 但又唔算毫無道理

咁玩落去 好快就推到 窮人唔好生仔 嘅講法 好過癮㗎

Ok 大家有心嘅 討論去返正軌 好唔好